Mihkel Kriis kaebas, et tema woeraspoeg Peeter Kroonu teenistusesse minema peab ja kõik waranduse äramüüa tahab, nõnda et tema edespidi äraelada ei saa. Et tema aga allpool tähendatud waranduse oma pojandi Peeter Koori kätte annud, kui see endale mõisa mõtsa mehe koha wõtnud, siis nõuab tema seletamist ja oma waranduse kättesaamist ning  nimelt:1 elutare, mis 90 rbl. eest mõisa äramüüdut ja kelle eest Peeter Koor raha wasta wõtnud, millest tema endale nõuab pool raha			45 rbl		3 lehma wäärt			60 rbl.		2 lammast wäärt			6 rbl.		1 siga wäärt			10 rbl.		15 wakka kaeru			15 rbl.		2 wakka tatriku			4 rbl.		5 wakka rükkid			10 rbl.		60 wakka kartohwlid			30 rbl.		5 punda linu			10 rbl.		Summa			190 rbl.		
Peale selle on tema pojandit Peeter ja Joosep Koori peakooli saatnud ja ühe aasta rõiwad annud.
Peeter Koor wastutas kaebtuse peale:1.			Et tare on tema kül ära müünud 90 rbl. eest, aga tema isal on ka elutare olnud, mis uuesti Mihkel Kriisist ümberehitud saanud		2.						
kaks lehma ja üks wasikas on olnud, kui ka 2 lammast ja siga, aga need on kõik ärapruugitud elu peale.					3.			Wilja, kartohwlid ja linu ei ole tema esaku käest saanud; kartohwlid mis olnud, on ära pruugitud saanud		4.			Kui tema ja tema wend peakoolis käinud, siis on tema isi juba orjanud ja rõiwid teeninud, mis eest tema mingit tasumist esakule ei ole		
Mõiste: Mihkel Kriisist ülesantud warandus wäärt 190 rbl. ei wõi pojandist Peeter Koorist äramüüdut ehk pruugitud saada, waid jääb Mihkel Kriisi ja selle naise Peeter Koori ema hääks.
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järel a. 1860 §772-774 kuulutud ja et Peeter Koor rahul ei olnud sai temale õppusleht wälja antud.
Peakohtumees: Peeter Kripsoon XXX
Kohtumees: P. Pedosoon XXX
Kohtumees: J. Ottan XXX
Kohtumees: Kotta Piir &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja: Chr. Kapp &lt;allkiri&gt;
Täitmise leht No 89 1889 Mihkel Kriisale wäljaantud.
Eesistuja:
